{"transport":[{"level":"1","type":"transport","question":"Mul on rattad ja vean inimesi, aga ma ei ole auto. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Viin lapsed kohta, kus √µppida"},{"text":"Peatun tihti, et reisijaid peale v√µtta"},{"text":"Olen tihti kollane"}],"options":[{"label":"Buss","isCorrect":true},{"label":"Rong","isCorrect":false},{"label":"Scooter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"2","type":"transport","question":"Ma h√µljun vee peal ja kannan inimesi v√µi kaupa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen suurem kui kanuu"},{"text":"üòäÔ∏è Saan reisida √ºle ookeanide"},{"text":"M√µnda kasutatakse puhkamiseks"}],"options":[{"label":"Lennuk","isCorrect":false},{"label":"Laev","isCorrect":true},{"label":"Helikopter","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"3","type":"transport","question":"Lendan taevas ja viin inimesi kaugele kohtadesse. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Olen suurem kui lind"},{"text":"Ô∏è Vajan maandumiseks lennurada"},{"text":"Mul on istekohad reisijatele"}],"options":[{"label":"Rocket","isCorrect":false},{"label":"Lennuk","isCorrect":true},{"label":"√ïhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"4","type":"transport","question":"Jooksen radadel ja suudan vedada paljusid inimesi v√µi kaupu √ºle pikkade distantside. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ô∏è Ma ei k√§i teedel"},{"text":"Mul on tihti palju vaguneid"},{"text":"Ô∏è Mul on graafik"}],"options":[{"label":"Rong","isCorrect":true},{"label":"Auto","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"5","type":"transport","question":"Mul on kaks ratast ja pedaalid. Sa kasutad oma jalgu, et mind minema ajada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen hea trenni tegemiseks"},{"text":"Mul on tavaliselt kell"},{"text":"Ô∏è V√µid minuga rattateel s√µita"}],"options":[{"label":"Rulalaud","isCorrect":false},{"label":"Jalgratas","isCorrect":true},{"label":"Rulluisud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"6","type":"transport","question":"Olen seda t√º√ºpi auto, mille saad rentida, et sind kuskile viia. Mul on autojuht. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ootan tihti rongijaamade l√§hedal"},{"text":"Sa maksad l√§bitud vahemaa alusel"},{"text":"√úhele saab helistada √§pis"}],"options":[{"label":"Takso","isCorrect":true},{"label":"Limo","isCorrect":false},{"label":"Buss","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"7","type":"transport","question":"S√µidan kosmosesse ja kannan astronaute. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma olen v√§ga kiire."},{"text":"Ma v√µin Maa √ºmber tiirleda."},{"text":"Mind saab kasutada teaduslikuks uurimist√∂√∂ks"}],"options":[{"label":"Allveelaev","isCorrect":false},{"label":"Rocket","isCorrect":true},{"label":"Kuum √µhupall","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"8","type":"transport","question":"Olen kaherattaline s√µiduk, kuid mul on mootor. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Sa vajad litsentsi, et juhtida mind enamikes kohtades"},{"text":"Ô∏è Olen kiirem kui jalgratas"},{"text":"Ô∏è Minuga s√µites peaks alati kiivrit kandma"}],"options":[{"label":"Scooter","isCorrect":false},{"label":"Mootorratas","isCorrect":true},{"label":"Rulalaud","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"9","type":"transport","question":"Reisin vee all ja v√µin vedada inimesi v√µi kasutada uurimist√∂√∂ks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"V√µin v√§ga s√ºgavale minna"},{"text":"Mind kasutab tihti merev√§gi"},{"text":"M√µnda kasutatakse laevavrakkide uurimiseks"}],"options":[{"label":"Purjepaat","isCorrect":false},{"label":"Allveelaev","isCorrect":true},{"label":"Parvlaev","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}},{"level":"10","type":"transport","question":"Olen s√µiduk, mis suudab lennata otse √ºles-alla ja mul on peal keerlev tera. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ma v√µin maanduda katusel"},{"text":"M√µnda kasutatakse meditsiinilisteks h√§daolukordadeks"},{"text":"M√µnda kasutab politsei"}],"options":[{"label":"Helikopter","isCorrect":true},{"label":"Biplaane","isCorrect":false},{"label":"Riputa purilennuk","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"transport","icon":"üöö"}}],"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma v√µin olla pikk, aga mul ei ole jalgu. Kannan rohelisi lehti. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan √µues."},{"text":"‚òÄÔ∏è Vajan elamiseks p√§ikesepaistet."},{"text":"Linnud v√µivad minusse pesa ehitada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen v√§ike taim, mida saab s√º√ºa. J√§nesed armastavad mind!","hints":[{"text":"Mind leidub tihti salatites."},{"text":"Olen leheline ja roheline."},{"text":"Olen j√§nkudele lemmiksn√§kk."}],"options":[{"label":"Tomat","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Mul on torkiv vars ja ilusad √µied. Ole ettevaatlik, kui sa mind valid!","hints":[{"text":"Mind kingitakse tihti kingituseks."},{"text":"V√µin olla punane, roosa v√µi valge."},{"text":"Mul on okkad."}],"options":[{"label":"Roos","isCorrect":true},{"label":"Daisy","isCorrect":false},{"label":"Tulp","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Kasvatan maa all ja tulen eri v√§rvi nagu oran≈æ, lilla v√µi valge. Bugs J√§nku armastab mind","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Kasvan maa sees"},{"text":"Olen Bugs Bunny lemmiktoit."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Sibul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Mul on pikk vars ja kasvab v√§ga pikaks. Sa v√µid mind s√º√ºa, aga alles p√§rast seda, kui oled mind k√ºpsetanud.","hints":[{"text":"Mind kasvatatakse sageli taludes."},{"text":"Minu tuumad on kollased."},{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos."}],"options":[{"label":"Corn","isCorrect":true},{"label":"Oad","isCorrect":false},{"label":"Hernes","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on k√µva kest ja kasvavad puudel. Oravad armastavad mind matta.","hints":[{"text":"Olen p√§hklit√º√ºp."},{"text":"Ô∏è Oravad peidavad mind talveks."},{"text":"Kukun s√ºgisel puudelt."}],"options":[{"label":"Maap√§hkel","isCorrect":false},{"label":"P√§hkel","isCorrect":true},{"label":"Ka≈°ew","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Alustan seemnena, siis kasvatan apelsiniviljadega viinapuuks, mille nikerdad Halloweeniks.","hints":[{"text":"Olen Halloweeni s√ºmbol."},{"text":"Mind kasutatakse tihti piruka valmistamiseks."},{"text":"Vajan kasvamiseks palju p√§ikest."}],"options":[{"label":"Arbuus","isCorrect":false},{"label":"K√µrvits","isCorrect":true},{"label":"Apple","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis teeb n√§mmist sn√§ki, kui potsatab. V√µid lisada v√µid ja soola.","hints":[{"text":"Inimesed s√∂√∂vad mind kinos."},{"text":"Olen p√§rit k√µrvuni k√µrgest taimest."},{"text":"Teen k√ºpsetamisel poppivat h√§√§lt."}],"options":[{"label":"Seesamiseemne","isCorrect":false},{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"P√§evalilleseemned","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen hiiglaslik puu, mis elab v√§ga kaua. M√µned mu sugulased on suurimad puud Maal.","hints":[{"text":"Olen leitud Californiast."},{"text":"Minu puit on punakaspruun."},{"text":"Olen v√§ga vana ja k√µrge puuliik."}],"options":[{"label":"Redwood","isCorrect":true},{"label":"Tamm","isCorrect":false},{"label":"M√§nd","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen taim, mille seemned teevad joogi, mida paljud t√§iskasvanud naudivad, et aidata neid √§ratada.","hints":[{"text":"Mind serveeritakse tihti kuumalt."},{"text":"Kasvan k√µige paremini soojas kliimas."},{"text":"Minu seemneid r√∂stitakse enne kasutamist."}],"options":[{"label":"Tee","isCorrect":false},{"label":"Kohv","isCorrect":true},{"label":"Kakao","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}]}